風水撚入 K11 Musea 蛇陣

聽過話，要搞衰香港
所以整條蛇翻嚟食撚左香港隻龜
講大舊，會展呢隻龜點都大咪過佢
食唔食得晒呀
但點解發展商要洗咁多錢幫中共咁做？

Btw 真係有朋友行入去唔舒服
我自己都麻麻呢個商場

有無風水撚解答

香港人自強

搵

人

仲有海傍好多飯產頭

答

下

我

唔怪之得入面陰陰濕濕
商場黎講最好都係又一城

唔明咩係飯產頭

好撚痴線，如果唔係風水真係唔知咩設計黎

依條唔似
最撚似係中環灣仔繞道 中環出口果到就真係蛇頭黎

又一城
相對光猛，感覺好d

第一張又真係幾不安

呢d都似
個設計似係d蛇卒仔
你話有冇咁橋

話時話
除左k11，好似越講越多蛇型建築

有無風水撚加建築撚解答下

迷信救港

救唔救到就唔知
但亞洲人向來信風水
而家好明顯地係有人信 迷信可毀港

鬼佬唔識風水，唔怪之得俾中共滲透

［年經 / 八奇領域］共匪陰險風水陣

呢個post講過下

咁你解唔解釋到點解香港咁多蛇形建築

個天都好多蛇雲，根本你心諗住乜先會見到乜

其實只不過係個建築trend/ 風格黎
或者係design principal 係張trace 上面"了"幾筆後掟比堆intern做
唔好過分解讀

假如個真係有個風水師傅要求建築師做個蛇型建築出黎
個建築師仲唔煲大個concept 黎講咩
唔洗諗/ sell 得咁辛苦啦
雖然咁figurative應該會比同行恥笑先

唔信嘅入呢個post 黎做乜

心經簡林

咁你跳未?

其實拆/搬會展咪得囉， 駛乜另外起多咁多核突嘢？

唔係風水師要建築師咁做
係老闆要建築師咁做

正正方方又話行到悶 特別少少又話風水
屌你老母真係難服侍

風水你要信都得，但事實上，林鄭帶同政商界一齊賣港整死香港，係靠佢哋呢班人嘅權力，而唔係建築物。或者換個角度講，點解大家係努力對抗暴政，打國際線，日常抗爭，而唔係搵風水佬指點迷津？

freeform/parametric design姐

一野咬落香港個春袋

呢個情況下通常會有個風水consultant 出現指手劃腳

窮人唔信風水無問題
個問題係起呢啲建築物嘅有錢佬 中國公司 全部人都信風水

風水的確無科學根據 可能對香港無影響
但換個角度睇
班有錢人想香港變差先用佢地信嘅風水陣去起呢啲建築
啫係佢地有咁嘅動機

佢地除咗用風水之外
暗地裡仲用大把資本去搞衰香港

遮唔到陰嘅涼亭
個頂太高又撇雨

屌你老味第一張相嚇撚到我仆街

呢堆蛇係唔係對住會展隻龜?

召喚郭嘉

姐係特登整個邪陣去剋尻自己？

一望第一張個心真係好唔舒服
痴撚線,乜撚野設計黎

有眼有鼻窿有輪廓，唔係刻意點會畫到咁對稱

比起張gta圖，呢d算得係乜

好撚恐怖

Elon mask信左未？

對維港都夠做

就係呢個問題

唔識風水
但係k11成個場都係d燈呀鏡呀咁
有時行得耐都幾唔舒服

整風水黎害自己個商場？

有種商場係你一行入去就覺得眼花唔精神
好似賭場咁

你個人唔夠氣場好易俾佢食咗

等緊一個劉邦斬白蛇

屌 對眼同鼻窿自己畫上去

不如整撚走陣香水臭鳩味仲好啦屌佢老味

不過是設計得肉酸嘅parametric design 遇上香港嘅建築條例

巴打一定唔係建築界

monkey mall

新世界集團背後係deep state, 犧牲旗下項目k11嘅目的係為咗用風水磨滅港人意志

令香港無法建國, 從而令中國壯大
big tech 就可以進入中國市場搵錢

我屌100% match

Ok u win

眼鏡蛇

無畫上去嗰張已經好似

笑撚左
蛇都幾慘
東西方文化自古以來都拎佢做「壞」既象徵
明明人地就咩撚都冇做過

結果整蛇形既野
就自動變左整衰野
人真係好撚on9

Lm

屌d野唔係四四方方就有曲線架啦
乜春都話蛇，有曲線就蛇

乜鬼風水多撚餘
風水呢家野都係任你吹

琴日係k11睇joker 完場有條友笑 笑聲好似joker

清有冇聽過聖經

明明蛇同龍一樣樣 唔好就蛇 好就係龍

入面好大陣香味，好難頂

認同

呢兩條片分析咗香港成個佈局，信就信

乜柒都蛇，咁條港珠澳橋咪仲大條蛇

香港人一有事發生就最叻搵嘢嚟賴

仲有哈利波特呢

直頭係

有朋友本身有研究風水
跟住叫我無咩事都唔好去呢個商場行街

係咪就係因為呢個蛇頭

APM 夠試正啦，咪仲多事發生，任你講

不過唔夠2年死5件，又真係唔係好老黎

個designer好似鬼佬黎 似扇咁

唔太清楚 佢無講太多 淨係話想出入平安就盡量唔好去喇

根本個商場入面係毒蛇竇格局，商場中間有粒毒蛇蛋

我都有聽過，朋友屋企每年都請人上屋企睇風水。個師傅都有講冇咩唔好去呢個場行。

蛇獴

唔講咁多，好好地喺維港邊，自然採光咁好，個設計都搞到成個場黑麻麻咁

靜撚曬

成日經過但無留意個building有咩用

應係解 錢有入冇出?

咁撚迷信
最鍾意去MUSEA買野飲咖啡,屙屎一撚流

其實唔止蛇陣，仲有大嶼山個大佛都克死香港。唔講你唔知共產黨最信風水

果度個感覺真係好似去撚左澳門啲賭場咁

係 有瀑布有冰雹夠曬大自然feel

搞衰香港嗰個係姓鄭，搞清楚

呢一張睇到想窒息，好似比個空間壓住透唔到氣，亦走唔到

迷信撚 有邊個風水師計到武漢肺炎啊

話迷信果d都on99
擺到明就係個第一感覺出哂事
有咩可能一個商場會搞成咁

連登仔標準回覆：2021仲信風水而係人都知中共先最迷信整唔整得死香港你可以當鳩噏
但日日返工返學行過見到啲咁撚唔開胃嘅核突建築你覺得長遠唔會影響個人觀感甚至精神狀態
睇吓前排果個全中國最核突建築大賽，相比之下以前未淪陷之前嘅香港啲建築係好靚，更唔講英殖時代遺留落嚟嘅建築物
然後而家你同我講整個鬼唔馬六嘅蛇頭建築叫靚、有藝術感

建築係人為 點撚樣同個天比呀懶醒

真 唔理你信唔信都好 問題係人哋起嗰啲信

你點知

啲設計太浮誇，第一次去嗰陣時想搭lift，搵粒制搵左幾分鐘

二穴

岩 中point
連仔唔信你地既事
問題係使錢起果個信
就要搞死我哋

高鐵站都係咁

敏感體質表示第一次入間嘢覺得好凍同無開燈咁

呢篇文有陣雲粉味

成班中學生你想人地識啲咩

而且的確香港係起會展之後真係20年內都冇乜衰運

On9 呀習好撚迷信架，仲有多傑雄登

嗰度暗到仆街

唔好咁撚天真啦屌

係
水舞間係幾正

應該話中共迷信先岩 呀習都係跟習俗

東面有郵輪碼頭大蛇
中間有k11蛇竇蛇蛋陣
西九有高鐵蛇竇陣
中環有蛇頭陣
鳳凰山有心經簡林毒蛇陣用木釘死鳳凰
港豬澳隧道島又係蛇頭

我就唔信新大白象工程全部咁岩都似蛇

英殖時期 禮賓府 匯豐銀行 皇后碼頭 係成一直風水線
777強拆皇后碼頭唔係無原因
加上中銀起黎邪住禮賓府 唔係點解老董死都唔住 老曾要整左錦鋰池先肯住
我唔信無關係

利申：9up

個廁所正到仆街

似隻貓想汁番個波

信既人就會感覺到
唔信既人依舊唔會信

ARCH 咁多種方式 可能係巧合呢
信風水 能量學 咪有話題 形態 第一眼感受影響

各取所好啦
我就信 但得個知字就算

靜啦。。。。聽講有人依幾日想入去拆

香港都係中國春袋

清潔費，會好貴

其實風水命理有人信有人唔信
都係討論下
而咁岩咁橋不論大小的確多左好多蛇型建築
而一向係福地既香港又真係面臨崩潰

咁係時候學劉邦斬蛇起義

有無人記得運動中期有人宣傳用蛇獴剋蛇陣
掛蛇獴公仔，用蛇獴wallpaper

關Elon musk 叉事
9唔搭8

會展都改到蛇型

英國佬都有好多㗎

HSBC BOC中環個風水陣鬥咗幾廿年㗎啦
個時聽d節目講笑咁講，話打風吹歪咗HSBC支炮，長實會unofficial咁"去信"提HSBC移返啱位

青馬大橋係英國送比香港嘅最後一份禮物，個原理係好似泵去心臟條血管，所以中共要起心經簡林，除咗釘死鳳凰，仲有係廢咗條青馬大橋嘅風水作用

之前唔記得點樣話條青馬大橋係英國佬留一手準備接返香港
可能係我都覺得唔會，所以無刻意去記

仲有火燒森林

我上星期正正係有人吊頸果日去過
入去之前好地地
入咗去行一陣，就已經覺得好唔舒服
類似心口「藝」住「藝」住咁
行完出嚟好快就冇事

利申：唔係馬後炮或者心理作用，我去完嗰個商場先見到d風水post

但我懷疑個場唔舒服係因為冇天然光

屌第一張個內部、大球好撚似蛇既內壁同埋蛇膽
好不安

呢個未聽過
可唔可以講多d

話風洗係迷信個班人都on79
誠哥信風水信到十足十，誠哥迷信？
中環堆ibank/bank大行間間都信風水，有新office全部都要搵風水師父睇過唔通鬼佬又迷信？
歷代開國皇帝都信風水，唔通又迷信？
無論香港人，支那人同鬼佬都好信風水

有句說話講得好岩，富人信風水所以愈黎愈富，窮人唔信所以愈黎愈窮

大貓隻獅子俾人燒完，衰足成年

有神獸之一

所以我都廢事覆佢

如果係果度返工點算

迷信

依個真係太明顯

既然你識講唔可以咁figurative
即係你都識令到佢聽落唔figurative 啦建築師

係 就係個「動機」
即使風水大部份人唔信而班支那人仍相信呢啲嘢，再起呢類蛇形建築物
即係話佢哋無論係咩層面都可以煮死香港，而呢班人有權有勢的確可以做到
起好棟建築物=呢到我插旗我話事

上次夜晚睇完戲出黎
見到啲mannequin 冚曬黑布 一個個排住隊咁
都幾恐怖

仲記得有個post大家係到諗咩動物剋蛇

有一次同個friend喺星光大道影相
突然心血來潮望一望個海
一望落去就見到舊石俾個手足黐住咗張蛇獴貼紙

誠哥同鬼佬信就唔可以係迷信架咩咩logic黎

大佛坐向有問題
仲有個鼎

當年匯豐打中銀
英國佬都請風水佬應對下
青馬大橋落成又搵蔡伯勵計過時辰

呢d風水建築講左好耐啦
心經簡林 蛇頭

清有冇聽過洪興

蓄洪池 gay巴

唔係建築界就係中學生？

中外最有錢既人都請曬風水師
有時有d野唔好唔信邪

起嘢睇風水咪即係用人造物嚟改變周圍環境影響人嘅感覺，咁一個地方起到陰陰沉沉扭嚟扭去令人唔舒服，自然咪有風水唔好依個錯覺
一個位置背山面海令人舒服咁咪風水好，一見用迷信ban晒其實都幾悶

咪喺度懶醒

穿鑿附會，玩D curve d 嘅 form就俾人話似蛇
K11 個頂加中間個波就話蛇頭，你唔話似一對胸加個肚臍？

海旁半圓加傘型嘅form就話似飯剷頭，你唔話似貝殼？

依D咪係疑鄰竊斧囉，你先入為主認為香港好多蛇型建築，所以你之後睇好多建築都覺得係蛇型。

證明呢樣野唔係「迷信」囉on9仔
你覺得自己醒過哂上邊班人？
一班醒過你既人都認為呢樣野有用就唔係迷信啦，明未呀7頭

係見到班on9一野話迷信就ban哂
班on9覺得自己醒過誠哥醒過班ibank

其實會展同k11 都係新世界嘅
自己打自己？

明明個post 講到明係風水post，當故仔聽又好，信又好
特登入嚟話人迷信

d人真係好奇怪

講錯咗 應該係個心經簡林，97年喺鳳凰嶺起個心經簡林，插住隻鳳凰，個陣又係蛇陣黎。你話中共唔信風水我都唔信，香港有好多風水野好多都係97年回歸後開始起，想知更多可以google自己查下

當ifc死？

誠哥個慈山寺正氣好多

靜間班人就會話APM d 扶手同攔桿似蛇 ga la

望望下好似有隻眼好大嘅狒狒喺度好好笑

次次入呢個商場都覺得唔舒服

唔講識唔識風水 都知蛇屬於唔係溫和既動物
正常咁多好意頭嘅動物唔簡 點解要簡蛇嚟做主題

係，好似全世界佢最醒咁
都係個句啦，你醒過誠哥？定醒過班ibank？

老老實實
K11浸香水味咁濃
成日都覺得嗰邊藏咗好多條屍體先要用咁多香水味遮住

Ｋ１１嗰陣氣味係焦糖嘅精油

迷信迷信，話人迷信咪收皮出番去囉
阻你老母閪發達咩。
當故聽又好，當風水又好，唔岩聽咪睇其實囉。
（個post一開始就講風水）

2021年
中國人準備登月
美國人準備去火星
太空研究員已經拍到黑洞照片
愛因斯坦重力波成功被驗證
Elon Musk 成功回收火箭

香港人：一日都係K11擺蛇陣搞衰香港

現代建築多左organic form, 跟住你班人幻想d 蛇形落去。on99, 21世紀仲咁撚迷信。

咁你唔舒服咪直接講個環境唔舒服囉，你講得風水就係指涉及運勢命理迷信果種架啦人地話你迷信又要兜返去「其實有根據架」、「環境陰沉唔舒服丫嘛」

咁你咪研究下環境點影響人心理，做個measurement咁咪正正經經唔算係風水囉。

依家講風水，唔係discovery channel, 蛇獴剋到蛇，咁用硫磺啦不如

唉，香港人都係受中華文化影響太深，好撚迷信

Feng shui, also known as Chinese geomancy, is a pseudoscientific traditional practice originating from ancient China, which claims to use energy forces to harmonize individuals with their surrounding environment.

而家啲電視節目所謂風水師傅鳩嗡娛樂化令你覺得風水=運勢命理迷信，咁我建議你睇少啲嗰啲節目外國提及風水都知係講揀好環境嘅學問，關乜鳩運程事

個人唔鐘意ifc商場
入面好普通
反而鍾意行置地呢啲舊式商場

仲有中山公園十字架 起到墳場咁

入到去燈光奇怪 個鼻哥窿又充斥住啲唔知咩香味 每次入到去個人啲感官好攰

個場陣香水味好臭

屌你好撚恐怖 咁真係少去為妙 早輪仲好鐘意去

係完全冇撚用

轉工如果你信風水嘅睇吓有冇得搵師傅搞搞佢

風水信唔信好個人
但支那搞死香港之心就可以由風水睇得出
心經簡林 會展 中銀 港豬澳
全部用蛇型邪住香港
就算你唔信風水有用但支共信到十足

屌陣香水味聞到想嘔

Claims to use energy force 點翻譯到環境學問

事實係真係好撚多

咁所以笑柒共產黨2021仲咁迷信咪得，走去同共產黨一齊研究d咩陣咩陣做乜

2021年都仲用訴諸權威黎論證，唔怪得你會信風水

得啦得啦，係迷信啦好未
煩到閪咁，有哂成套論證都係迷信，出番去出邊啦傻閪

有成套論證你拎去journal publish左佢囉

條蛇侯住粒蛋
整全玻璃透曬自己光好過
成個商場都昏昏暗暗 行多陣都唔舒服

係反映緊支那連風水都想用來整死香港
無所不用其極
work唔work係一回事

點解2021仲有人覺得風水係迷信
唔理解唔識就話迷信 愛都要用科學解釋

望到好頭痛 睇黎我要放低部電話

係囉，應該中學必修科要教風水啦，教埋phy Chem bio果d垃圾知識做乜

入親個商場都唔舒服 而且有啲暈 我以為自己病左 但一出到空中花園又冇事 係番入商場先覺得好「悶」

不知幾撚好行，又咁多野食，廁所又靚
係你地唔識欣賞

為左化解蛇陣
香港人應該集體瘋狂食蛇
開番多啲蛇舖

第一張圖比對眼望住好不安

覺得係佢陣香水味問題
又暗

見到啲蛇好得人驚

呢個肯定係
否則真係諗唔到要有設計到咁既必要

其實真
我話係飛龍在天都得啦

條片有講中銀大廈點剋住香港嘅風水

ifc咪係劍 好似仆街中銀差唔多

似補氣返k11再轉西九

真係00後 仆街華搞03年港獨之父14年16年

覺得人信堪輿就否決科學係咩思維？
想學都無得你學 共匪破四舊時消滅得7788 廣東話都禁香港人學 一百年後又有新迷信

收皮啦撚樣柒撚咗躝你老母閪弱智仔懶醒
建築係人為 你老母係神仙生你腦殘仔獻世？

咁可唔可以講吓點事實法？
係咪好多建築嘅project description寫到明係蛇型嘅設計？

如果唔係，你點prove個所謂蛇型係事實而唔係啲人穿鑿附會？

咁你又點分一個建築係蛇型，龍型，蟲型，定係腸仔型？而分別係風水上有無咩implication? 你哋話似蛇，我可唔可以話似龍？

利申 我係建築撚加識少少（係好少）風水，我認同上面有個人話風水係關點樣製造一個令人舒服嘅環境，亦認同上面有啲人話咩musea啲香水好臭好焗行得唔舒服。喺依點你絕對可以argue k11 musea係一個fail嘅建築。

上面都有人話咩個重點係班信風水嘅有錢佬嘅動機，依點我都覺得fine，因為個重點係權貴嘅動機，而唔係事實係唔係有風水陣，好似墨家嘅天志明鬼咁。

但係當講到咩K11 musea係蛇陣同埋香港越嚟越多蛇型建築依啲講法就真係onL9, 整個curve 啲嘅form就話似蛇陣，又唔話東京個prada flagship store 似鱗片？北京個galaxy soho又係咪似蛇蛋? 再curve 啲嘅form全世界都有，咁係咪全世界都係一個大蛇陣？

點解剩係蛇？ 冇其他動物？
蛇係唔祥動物 你老母有冇過農曆新年？

拿 咁講啦
老一輩有D 則師幫業主做Design 個時真係會問Cilent 信唔信風水呢味野，始終Client 真係好信既話，幫佢Design 完佢唔滿意又哂左人力物力
但而家後生個代則師都好少Care 呢味野了
而家過左台灣發展，呢面就好Care 傳統個類野
所以傳統同風水都可以係一個Design 既考慮黎
而K11 呢個Case, 我覺得係因為入面Courtyyard 個位線條太多 層次太複雜所以覺得唔舒服
Anyway 風水呢D 野 信就會信 唔信就唔信 無得拗既
利申 前則樓狗

似精蟲

風水咁把炮
中國就唔使俾列強踩足百幾年啦
依家就唔使講英文
去美國講普通話啲鬼妹聽到就濕晒咁啦
雖然過多十年八年話唔定成真

根本就唔使你地信
港共信風水
整黎整死香港就夠
佢地仲同愚民講唔好迷信添

呢排個佛好似維修唔知整乜

起個陣個鼎斷腳

大家唔好唔記得仲有龔如心亂咁喺全港地度植生基

點解剩係蛇？冇其他動物？
因為你班人先入爲主諗住蛇囉。
同樣道理，你哋話似蛇嘅建築我可以話其實似龍。
龍係吉祥動物，咁你點駁？

另外一點係，似其他動物嘅建築你哋班友唔講姐。

真香港地肯玩Design 既建築已經少架啦肯落下心機Design 就唔好真係諗太多又蛇又剩，全部變翻International Style 就唔好了
貼埋Archidaily 上黎 大家可以理解下佢個Design 點黎

人地都唔係諗住做動物，但你班傻鳩見到曲線就話係蛇。以前既成語"杯弓蛇影"放係今日一樣咁好用

哦洪興 呢個黃興 呢個黑興 呢個葉育興

你一定唔係藝術界
答唔到？

同差唔多西九一樣 估計會搞九頭毒蛇
未搞好大家唔會睇到明

中環灣仔繞道出入口

咁澳門最大賭場上線啦

真 前面幾頁已經有好多人答左
都要比人負評

跟佢地咁諗既話zaha frank gehry MAD 應該係風水大師

種生基最多都係當周圍種墳頭畀自己遮，唔係幫香港落降頭

你大陸仔？
香港人不嬲叫自己香港人
中國人叫自己亞洲人

block7ly呢pr友
想洗白中共狗汪吠

用連登講法：

呢條係蛇

呢舊係蛇蛋

呢個蛇頭

全港都有呢最弊同埋你好似有理解錯咩叫種生基
種生基係將嗰撻地附近原來好嘅靈氣轉落自己度，類似吸人哋嘅運氣咁

標題講到明風水撚入，唔知點解有啲人唔信風水既係要入嚟踩場唔信就走啦

幾年前已經研究開呢個毒蛇陣，每次行過ifc條天橋見到中環繞道條飯鏟頭就好不安，之前有個post係解釋曬d蛇陣點擺佈，而且全部係一直線既蛇陣

如果咩都要正正方方 最後就咁
我覺得呢個大家都唔係想要既

你呢啲放負五毛真係得啖笑

仲有將軍澳個個 有曬蛇路有蛋？？？好似係

正如咩星座post 一樣
次撚次都有幾條柒頭入嚟屌人星座撚

呢幾張圖真係唔似喎，都幾夾硬。
但係中環隧道口好撚似仲要係冇撚用嘅僭建物

咁明顯係蛇既建築 都可以死都要拗

新加坡同馬來西亞都好信

明明係龍吐珠陣，變蛇陣

會信風水嘅未必係有錢人
但唔信嘅就一定係窮人

學好英文搞清楚人地個名先

好聽啲咪龍囉
蛇吐蛋又得 蟲吐卵都得添

唔好同班傻鳩一般見識啦

真係喎先唔講係咪風水，但係真係似蛇
覺得似又要比班人屌迷信

Tesla老闆信唔信吖嗱

其實我又覺得星座同風水兩樣野黎
傳統既風水好似係真係有D 位係因為同環境科學係有D 根據
我係覺得可以參考但唔好一概就用佢風水唔好而否定佢個建築設計

唯有食蛇羹當抗爭

利申：前幾日啱啱食完

咁星座都同統計學有啲關連嘅

亞洲得香港人同蝗咩，咁撚自大

俾你跳左先

唔同 統計要有一個好大量客觀可以量化既一個觀則
大部份星座講既都係一種主觀上既性格定形
唔可以計統計學既

高第式設計俾佢吹到

簡單講 山羊座咁
上網：性格特質屬於作風務實、喜歡穩定地前進
用乜指標去量化作風務實？金錢？時間？定其他客觀上既數據？
所以唔可以作為一種統計學

因為龍有角。。。 點睇都似蛇啦。
另外中環繞道嗰舊嘢又點解釋？乜9用都冇，整黎托。。。

蛇嘴都無，蛇身又無，咁都諗到係蛇，真係創作力同幻想會嚇你一跳
k11凡人發展商整個風水陣搞死自己

風水八字占星
我覺得都係一門統計學
準唔準好講data base係咪大
同點去解讀啲數據

香港人信唔信都好
事實係主權移交後
香港好多富有美感嘅藝術裝置都消失
換嚟一大堆俗不可擋嘅替代品
剩係影響市容已經差啦⋯⋯

再講，見微知著
搞到香港鬼五馬六
分明唔係有心發展香港
由始至終都剩係想整衰

我都唔信風水
但無可否認呢啲建築係好撚似蛇
證明係有信風水既人有心搞鳩香港啦
風水靈唔靈唔重要
重要既係有人想香港收皮

集體唔去令佢變死場最起碼影響佢生意，風水陣喎都收佢皮啦。
成班黃絲入去睇野食野幫藍店泵水

唔明點解覺得似蛇就係迷信，覺得香港越來越多蛇形建築又係迷信

龍同蛇咁大分別仲要龍有腳同角

印度個瓦塔拉塔都係俾人話蛇型㗎 same case
當然你可以堅持話係龍 都冇錯 各有各睇法lol

連廁所都係暗架

咪就係囉
我都覺得k11似龍多啲
佢啲線條又多又彎曲
點睇都唔似一條普通嘅蛇

我有問過識風水嘅朋友, 佢話係蛇但係有利
原因係香港唔係似龍而係似龜
風水學入面龜形嘅神獸係玄武
玄武嘅頭係蛇形
所以係有利

因為班人多數會自動link咗似蛇落風水陣到，然後有咩意外發生就話風水唔好。
所以準確啲講，似唔似蛇其實唔係問題，就好似話個建築似唔似一隻雀一樣，係普通description，問題係將「似蛇」依個點link落風水陣到。

屌丫
呢個鐘數睇到第一張真係嚇左嚇

外觀方方正正你唔撚講，見到有curve/ organic form 就屈係蛇，係咪條水管又似係蛇破你D 19風水野啊。你唔識野呢，就去人地architect D talk 度聽下問下，了解左人地成個 design process, 唔好學埋D風水佬係度9 up, 人地9up 就為搵食，你9up就真係on99嫁啦

驗撚眼啦唔似蛇？你係咪條毒撚成世未出街冇去ifc冇去西九西環？
咁你知唔知點解要起似龍嘅建築 仲要超哂支用埋香港錢

呢個係泛指香港蛇型建築
個時K11 musea 未起完
我係憑記憶諗返
有錯我都唔知

好好地香港要點解要多咗似蛇形態建築
你自己又解釋唔到答案

攞黎講

係啊呢幾個一定信風水

咁蛇有脷架喎，條脷呢？
如果你想話似但係唔駛似足，咁我都可以話似無角嘅龍㗎喎。
又或者，我可唔可以話似蟲？咁你又點駁？

我#218已經講咗，因為歸根究底個point係你哋有心覺得香港好多蛇型建築風水陣，於是就cherry pick你哋覺得似蛇嘅建築去支持自己諗法，見到咩都搵位話似蛇，然後就話有風水陣。

中環繞道嗰舊嘢又點解釋？
咁唔通「乜9用都冇，整黎托」就代表係風水陣？
另外，舊嘢後面有兩隻腳架喎，咁咪唔似蛇囉？

ifc嚟

共產黨 毛澤東 習近平都好似屬蛇

好撚柒 強硬用外國相片參考完全唔滲透
好心你傻鳩驗iq解唔解到釋

地球上應該平均有1／12 人屬蛇

平時咁又話一式一樣
整得特別少少又屌

見你問點解覺得似蛇就係迷信，因為蛇係simple form 同某程度上formless. S 形又似蛇，C 形U 形你都可以話係蛇。你個人信係蛇你見乜都可以話係蛇。你都識講其它動物有腳有爪。咁即係要fulfill 你心目中其它動物既疑形門檻係比蛇高。所以只要一樣野有 curve，只要佢似唔到其它動物你就覺得佢似蛇。你自己杯弓蛇影

躝返去神秘台啦

因為建築技術高左，以前玩唔到咁多organic form，宜家因為有電腦幫助起到，所以D architect 咪玩多左organic form 囉！跟本全世界都多左。就好似早年zaha hadid D design 諗到都起唔到/成本好高。宜家技術做到又平左咪做多左囉。建築係一個個trend 嫁啦！你唔係以為100年前起D樓同今日係一樣掛？

不過個場入面彎彎曲曲真係好核突，人地百鳩幾年前高弟整曲線建築整得咁撚靚。

你班濕鳩建築師搞撚到成個場又紅又金核q突

無知問下 其實依舊係乜撚野黎每次經過都覺得好好奇

全撚部都係蛇
中銀好似把劍
直插香港心臟

真心要認真答？
拿 文件就咁寫"西面通風大樓的流線型屋頂猶如 漣漪的中心，往外延綿至園景平台，塑造出波浪流動之動感。"
當然呢個係9up
由另一份文件大概係知道東面做過「景觀及視覺影響」呢個研究，主要都係唔想有舊野影響到附近景觀，所以盡量做到好似延申出黎咁
Anyway 個人覺得佢第二個好睇少少，而家個個因為要承托個Roof Garden 搞到個Structure 好撚明顯

Fox business 報道過

“Unicorn entrepreneurs like Oprah Winfrey and Bill Gates have implemented feng shui to boost their productivity.”

真，好多時候係科技影響到個建築既Form 令建築師更加敢去試
eg : Reinforced concrete / modular 等等

你可以冷靜少少同俾D尊重
似唔似其實就好主觀嘅，好似我唔會同你講「驗撚眼啦唔似龍？」一樣。你可以覺得似，點解其他人就唔可以覺得似其他動物？
就算似蛇，又代唔代表一定係風水陣？點解你要即刻link去蛇係不祥動物？

至於如果你想問點解要依個形，我見上面已經有D由建築設計角度出發嘅原因解釋咗。

唔知班友係度洗白有咩作用

人哋係信嘅 唔會因為你講幾句 咩都係蛇型 咁就推翻得到佢嘅想法

結果只有一個 就係有心人唔想人討論

即刻有陰影
去過幾次覺得個mall好郵輪feel
班員工著住果件制服成日連群結黨好似將會有表演咁

//就算似蛇，又代唔代表一定係風水陣？點解你要即刻link去蛇係不祥動物？//
呢個又真，蛇係唔同文化，年代，宗教可以有唔同既意義
"蛇在世界各地的文化中都飾演著很特殊的角色。牠既有邪惡的一面，卻又具備醫學意義甚至神格，在某些地區受到民族性的崇拜"
"臺灣原住民魯凱族與排灣族都對蛇有特殊含義，當中排灣族更認為百步蛇有靈性，在神話太陽之子中扮有重要地位。"
"鄭玄注《尚書大傳》亦指：「蛇，龍之類也，或曰：龍無角者曰蛇。」"
等等
我覺得如果要討論蛇同建築既話，先要定義左由邊個切入點去理解"蛇"先

好似話係要食住灣仔會展個龜形

因為理性討論緊
持有開放態度討論，包括蛇既定義

你咪戇鳩 話哂香港係風水之地
自己又唔答到話傻鳩迷信撚 屌你老母你撚樣有冇入去或去周邊有啲唔掂 你當然唔得啦無知就feel唔到
你懶醒柒毒撚入去睇吓有幾多古怪嘢 點解要起
藝術撚你又識撚

咁你睇過未龍？龍係點樣？
柒頭皮又懶懶醒拎幾句托威

中國人就係要方方正正

屌你老母死撚開啦建築撚大撚哂好撚叻
叻到柒串唔到 你自己風水又唔多識
你上司係習狗都唔知唔出狗

我建議你睇下自己打左d 乜， 重新組織下再打出黎，因為我睇完都唔知你想up 乜

喂 唔好咁
有腦嘅就唔係child登仔啦

我想問你呢世界有咁多動物要剩係搞蛇形態？

整到蛇十足完美係冇可能
蛇頭係勢 好似三角形係毒蛇一隻
剩係整起似形勢一樣搞鳩你

我發覺 #快刀斷亂麻 打字係有語癌，佢打d 野基乎冇一句係通順，有d 真係睇唔明

似蟲攞咩牌建築撚
有冇ab牌？ 想知有咩蟲似呢

就算唔計風水
個場都唔會令人有意欲留耐啲或者响裡面鳩行吓

延伸討論 蛇都唔一定代表係壞嘢 泰國有專門供奉嘅蛇廟

成班傻仔係到疑神疑鬼
風水佬幾好搵，睇下蘇民峰麥玲玲

解完又問， 我以為你唔識打字姐，睇字都有問題？係咪讀寫障礙？

做到咁出面就岩啦
Anyway
做呢D 建築從來無人話過自己係整蛇既Form
Parametric 野好多都係咁架啦
當然係有其他種類，但都要岩Fit 落個Site 先得

算吧你 兜到串唔到
講咁多廢話
中共唔搞香港就係要搞你吹撚咩

係咁架啦，最多就比連仔自己設計
一陣又疑神疑鬼賴地硬

班有錢人想香港變差先用佢地信嘅風水陣去起呢啲建築
啫係佢地有咁嘅動機

child燈仔唔做編劇真係晒曬

神棍
玄武似蛇頭唔出奇 四唔像咁

其實外國好多人玩白巫術同風水差唔多

師兄同弱智講理性 respect

咁你見過龍未？串幾句當自己拗贏
你建築撚咪又係解釋唔到環境科學
點解要搞蛇唔搞其他動物 又係答唔到

果然傻鳩托柒
串唔到就收皮啦你 大把動物唔搞都要搞蛇

我唔知啦
反正我唔信風水嘅
係嗰時見大家咁熱烈討論
好奇一問啫

佢應該真係弱智

係呀食梗屎死傻鳩
建築撚有你垃圾 你老母好後悔生錯你弱智

講咁多廢話 唔搞豬狗你老母？

環境科學解釋到的
可以留意下Physical Factors in Architecture
中文既話可以睇下建築物理環境
會包括空氣、溫度、日照、光、色彩、聲音等等
當中可能有D 概念同最根本既風水可能會類似 例如窗要開邊邊個D 咁

係呀你老母係雞生錯你弱智仔串唔到點解係蛇

要搵都搵個似啲啦大佬

一時諗唔到啊

好似上面d咁講， #快刀斷亂麻 應該真係弱智 同讀寫障礙嫁，算啦

咁你呢 科學解釋到？
好撚叻呀

見有D 位仲可以講下咪up 下

又唔搞四唔像
係要搞你老母蛇 真係好撚似龍

見到龍未？弱智仔
好撚好眼力

答啦柒頭皮 好撚似龍珠呀屌你老母
你老母係雞等俾人雞蟲屌養緊你敗家仔

又咁話，一個大眾唔buy既建築風格，起出黎棟樓仲係咪一棟成功既建築呢？（嗱無話唔成功=fail呀下）唔係話全部樓都要四四方方，但係融入創新風格既時候唔多唔少都要照顧大眾嘅口味同接受程度，尤其K11係一個俾公眾人士行嘅商場。撇除風水，依家個設計明顯就係香港人仲未接受到。呢啲要慢慢黎，一黎太over普通人只會覺得人奇怪/ 反感

痴上腦

我又覺得兩睇，大眾品味唔會話改就改 的確係要慢慢黎，但點樣揣摩中間個個慢慢黎既位，同埋現實中業主會唔會比你咁做又係一個可以討論既位黎。始終業主無一個真係責任去迎合全部人，有鋪自然有收入，要買野就入去

但係喺商業角度黎講，就算唔係個個入去行既人都真係會買野（而事實上K11大部份檔都係中高檔次），都應該想多啲人入去行下整旺個場，甚至行行下覺得有嘢啱就買。因為本身有嘢想喺嗰度買嘅人就點都會去。但係依家啲人唔buy入面個design甚至覺得唔舒服而選擇唔去呢個商場，咪間接令到舖頭可能少左收入？

抵你俾人屌，弱撚智

你岩既，不過其實係咪真係令人唔舒服呢個又真係值得相確，至少先會我會因為入面有間Five Guys 所以入去先
正如前幾頁有D 巴打話陣味同燈好趕客（？）
我覺得呢D 軟性既野黎，真係出問題都比較容易去做改善

又係圍爐傻鳩建築撚
你上司係中共嘅狗 你哋就係狗嘅冚狗
咁撚叻 想知幾時到你地真正有你設計建築

你老婆俾中共狗屌緊
頭頂上好撚大綠帽陣氣

傻鳩窮毒柒
做人做到你咁失敗有冇諗過係你垃圾父母造成？

支那Source

呢個場先正 又多靚女去行 又唔會光到仆街

好撚慘 自己老婆搞唔掂
酸撚到陣味爆出嚟 可悲蟲

得喇 好撚煩

大家理性d,諗下d實際野救港好過，難道冇左所謂蛇，香港會好？咪咁迷信

四唔像

都係嗰句有錢佬覺得似咪得囉就算project description有寫明又點？夠可以話蛇型唔代表風水，難聽講句，根本呢啲野唔洗prove或者根本冇可能prove到

好似啲蛇卷埋然後商場係比佢身體包住咁

我夠可以話風水有用所以中國呢幾年先可以玩到全世界一鑊泡

正正方方，到時風水燃又話似墓碑
根本任風水燃9up

9up唔洗本

因為算到中國命中有此一劫只可以硬食，劫後就用風水調理。

真係好多人反感？但其實唔少人都鐘意k11,尤其之前唔少港女打卡

咁點解唔係蛇？好似喎，你點駁？根本駁嚟無謂，信咪討論下唔信咪由得佢囉，你可以駁，但有乜謂？

孫中山紀念公園又係陰陰濕濕

然後d傻鳩送自己入蛇口比佢消化吸乾

蛇好慘

痴鳩線寫明風水撚入 唔信咪唔好入嚟
又要衝入嚟潑婦罵街做乜
定係已經連討論風水玄學嘅空間都容納唔到？

笑死

風水佬學識水平

出邊d 飯鏟頭真係過份左
雨又擋唔到 陽光又遮唔到

比你老母搶先跳左

風唔風水唔知
但入到去唔舒服就真嘅
陣味臭到頭暈

似係龍多啲

亂咁Copy and paste 就搵到錢
對於你呢d弱智人仕嚟講
d 錢都幾好搵
唔撚洗用腦就得

海港城都冇乜天然光架
不過佢入面設計方正
你會有種可以預計會去到邊嘅感覺
Musea 冇天然光得黎九曲十三彎
真係感覺唔到自己係咩方位

港英政府係有官方正式記錄出錢去研究風水

agree
風水其實離唔開環境令人嘅感覺或者聯想
同乜野靈體乜野鬼未必有關係

IFC 氣氛唔錯
不過長條型 冇又一城方型好行

白色光猛成日畀人批評一式一樣倒模商場
其實係以前啲商場裝修多用深色用料啲客唔鍾意
加上後來有LED燈 電費平好多
於是所有商場翻新都有咁白整咁白 有咁光整咁光
K11 Musea大膽唔咁整算係近年突破 但放長雙眼睇下佢會唔會後悔啦

咁多年來最深得我心 始終係PP
樓底開揚光線充足 又唔會轉來轉去行餐死
只係舖頭偏高級未必人人啱行

個啲就真係故弄玄虛喇

好撚不安.... 睇完依家好唔舒服
真係有陰影 屌廿幾歲人睇到心律不正...

係咪個隧道入口黎
呢個係入口嘅背面

我都係。CLS。

佢上夾硬屈姐

唔信就躝返出去啦

唔係話迷信
將軍奧 觀塘海濱個碼頭 西隧
蛇形嘅建築 可以拉到條直線

好好笑 話明風水post 成班入嚟屌柒人迷信
唔信咪出番去囉 信咪繼續討論風水囉

我就唔識風水嘅
但係如果成個做型 擺位 令人睇落唔舒服嘅 咁已經係有問題啦

Musea 係發揮得太盡 有啲浮誇
東薈城新翼好啲

PP 都行得好舒服
咁啱又係太古起嘅

人地信 點解我地要跟住信

冇方向感然係係度鳩Up

Musea垃圾到癲
成陣臭「香」水味
又無乜太陽光
陰陰暗暗咁

一碌落去一樓d圖睇到嚇一嚇心寒

好似係個又暗又矮嘅迷宮度搵路喎
仲有有啲音樂同氣味影響你感官

太古商場啲動線設計好
冇乜人流死角位
IFC有啲樓上嘅位置都比較靜
以前新城市或海港城翻新前都有啲拍烏蠅死位

以前海港城又係黑忟忟
除左佢啲走廊係直線之外
個感覺又係Musea 咁上下

唔信還唔信
但支共人有心破壞係真 風水上+觀感上都係

太古城又係經典
所以人地design 真係有啲心機
唔係純粹有幾多花款就落幾多花款

海港城舊時好撚黑暗架 尤其重建前
你見近廣東道嗰邊拆剩嘅海洋廊商場部分就知
拆咗嗰個位以前係咁

我屌你老母啊

新口罩？

我記得呀 就係Musea 70年代版咁
不過動線係直線
入左去一直行就得 唔洗左轉右轉

不過太古場商場以前都係偏黑 可能嗰時興咁
黑到可以睇到中庭嗰堆霓虹燈廣告招牌

秒

佢個頭有啲蛇

咁香水店咪係藏屍店？

咩都要整蛇

Same
每次入去行一陣就覺得頭暈
環境太暗太焗促 再加埋陣味
又好似個迷宮咁兜極都搵唔到岩既路

返而我覺得係個蛇樣望住晒入面d人，而側邊樓層不規則既設計就係條蛇卷埋一齊包住個商場再將個蛇頭望返入去

可愛蛇獴召喚
惡靈退散

呢個真 連藍絲李居明都話港豬澳大橋係蛇頭
咬斷香港同國際嘅交流 走向奶共之路

唔係風水問題，係市容同觀感問題

又一城個商場咪高級版倒模商場

其實想問下有冇則師工程師之類直接就某單project同風水師開過會或consult 過？可唔可以講下過程係點？

我自己做左十幾年就未試過，當然可能係自己未夠班

又一城算係第一個喺香港咁整嘅商場
之後見佢成功 其他發展商翻新/起新商場都參考佢做法
你睇新世界中心重建新翻新商場都係咁
外牆啡轉白
睇埋入面係咪覺得好似邊度

巴打似係行內人 講真話都咁多人負評兒登真係兒登唔係呢行既又出黎challenge 人地專業 仲話人天真笑撚左

利申：則師

倒模係指入面啲商舖
動線 採光個啲都有得討論下

人哋覺得風水係一門學問
佢就起晒綱咁叫人將風水變成必修 條友真係on99
人哋覺得風水重要 但冇人話過一定要學風水
同埋冇人話科學理科唔重要唔洗學喎

跳樓可以有好多原因

似蛇係事實， 但跳樓同似蛇同風水有冇關係可以傾吓

你可以俾d多自殺原因黎反駁佢

例如apm多人跳樓因為附近觀塘區全港收入低同人口老化既區同工廠區

咪搵個多d人見到可以上新聞既地方跳樓

北京係天朝首都， 多唔多蛇建築？

雀巢就有一個， 有巢先引到鳳凰

錢事少,deep state搞社會信用系統、打晶片疫苗果啲先死得人多

點破陣先

中環及灣仔妖道入口

正解 風水係有 但好少會咁形象化係個atrium present 出黎 呢個擺明係則樓搵啲AA 鳩畫了出黎既design或者係interior design做上面班柒頭 講真話又唔撚信 係要過份解讀
通常有consider 風水既地方都係係個building form到articulate, orientation、整體上個building mass、層數number咁

呢間咪建築師風水師蔣匡文傑作

我記得唔係入口黎
張圖右邊有條路係駁番去隧道口

叫人比原因去support 點解似蛇唔關自殺事？而唔係叫啲風水撚去論證點解似蛇同自殺有直接關係？

哇屌 好撚不安同唔舒服睇完

認同師兄 唔鐘意啲人乜都瀨落風水到 搞到疑神疑鬼 每個人都會有少少迷信 但過左火就好on9

有條龍

2021 仲有人信風水

我都俾呢張嚇親
其他個啲其實都好似伊藤潤二啲畫風咁扭扭曲曲

見到咁多毒蛇嚇到個心離ㄧ離

其實吸財氣北移我明
整死香港對中共有咩益處

下次都係上連登勿認真

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方

包你笑足一日

調返轉問
香港有咩大型建築係無風水考量

係。我屋企個土地公晚晚都報夢叫我唔好去

利申：耶撚

Ok 我記錯

講真話都咁多負評 一個風水post 就引晒啲弱智陰謀論撚出黎
作為行內人表示 香港有啲前衛少少 大膽少少既design 又有人肯比錢做已經好難得係咪乜都要用風水陰謀詭論去妖魔化幢樓咁就唔該你地唔好complain香港啲building design 全部都咁悶 幢幢一樣咁

調轉
即係逢大學生就係讀建築

我就話ICC本意係習近平碌鳩，想射撚死香港。仲有任天堂DS其實係指deep state。呢個世界好黑暗大家小心啲。連登仔快啲正評我

唔講以為你係新世界大佬
一個所謂行內人做成個project既一細part以為知道哂全部野
引用番好多人句野 2021 年仲有人覺得有有錢佬係唔信風水

上面我咪解釋左風水係真係有 但一撚定唔撚係形象化一條蛇囉自己碌返上去睇啦屌你老母柒頭戇撚鳩鳩生勾勾 弱智就摺埋啦

無可否認個外形真係幾靚 但入面個商場設計真係炒曬車 好趕客 燈光又唔夠

咁點解一撚定唔係形象化係條蛇呀？你咁鐘意講證據講prove 你prove 啦咁？ 你話一撚定唔係就唔係？
我等跟你學野呀行內人

自己唔信就覺得人地都唔應該信 又唔去查證下事實係點
攞自己個套價值觀套落人地度
信則有 不信則冇 依家又冇逼你信 特登入黎嘈

細個成日比老豆帶去鳩行 好記得呢條扶手走廊

仲係得石屎果陣

之前去過唔知幾多樓果個廁所 入面好多格
一路去 一路聽到 共共聲 好似搭緊郵輪咁

2021 年啦 一撚定唔係呀
利申 行內人

嘩似成咁
而家先驚
排車十足似巨蛇申利
好恐怖呀

真係有，有師父上年11月叫班同學入定消毒用品，會計到有瘟疫

要前衛可以有好多設計， 點解偏偏近幾年落成都係呢種設計先

行內人？你邊行？

咁要諗下你係唔係佢要既客， 佢個定位唔係要做一個大眾化既商場，係要有高級感覺 同 藝術感覺，配合返佢d 舖買既野，你見佢d 舖都唔係得普通海港地ifc見開既高級時裝。所以如果係計呢兩方面加埋，我唔覺得香港有邊個商場超越到佢，個名都話你聽佢想你入到去有入museum / Art gallery 既感覺，咁燈光調暗都好正常。我情願佢繼續keep 住咁，因為唔鍾意既實在太多其他商場可以揀。

你做過啲乜咁撚巴閉啊？

照你邏輯，你prove下點解耶穌基督唔係神啊，prove唔到就代表耶穌基督係神，請你今個禮拜日去受洗

好多jer 型高樓大廈添咁又有咩含意

算啦zaha hadid 連登仔鬼識咩

要我去prove點解唔係？唔係撚你去prove 點解係？屌你老母正柒頭，我依家就答你
Free form/ organic form 係近年流行既architectural style 全世界都流行，building 特色都係好多流線 不規則既design 由頭到尾都係你班柒頭硬要話似蛇你要夾硬話似一種動物 咁一定係蛇架 屌你老味咩我覺得似你條賓周多啲喎？同埋我當你岩 真係mimic緊條蛇，咁同整衰香港既關係係邊到？
其實我講既野上面巴已經答左 又要我講多多屌你老母
原本都唔撚想晒時間 但睇見你班風水撚係到發up瘋教壞細路 真係唔屌唔得, 兒登幾多小朋友上先得架， bad influence

如果到頭來呢套唔work
可否歸咎香港人藝術修養不足？
利申: 我唔識欣賞

北京堆藏傳佛教乜班襌活佛咪又係班權貴去進供去拜

講真咁睇好恐怖 但啲人揀個到死 關人忍事咩
佢專登擺陣整呢啲 講唔通

其實個topic 開宗名義寫明係「風水撚」入黎討論
點解走左班利申建築撚入黎屌呢屌路做乜撚野啫，好撚尷尬

利申路過

好似係一間叫LAAB既design公司做既

特朗普信風水, 可以上網睇下

講得太啱，D人自己諗左d個故事出黎就當自己福爾摩斯，又唔去了解下現代建築設計。講多少少其實從自然環境搵inspiration 去做design 既例子真係有既。唔少建築設計都會從自己去參考d form 去 創作新既structure , 改善function(例如採光，氣流)或者人流。我唔係否定建築同自然環境/動物之間冇關係， 但一定唔係見到兩條3D curve 就話特登做條蛇邪住你囉

有錢人唔信風水有冇問題呀咁

LAAB 只係做某d 部分

Laab整係做atrium條escalator側邊個feature

其實行內人都未必一定鍾意
但一致會覺得業主肯試新野係一件好事
唔再係罐頭style既商場

同你朋友講救人一命勝造七級浮屠, 佢信風水實信因果, 叫佢詳細解釋下幫下香港人啦

因為後面仲有K11

你得前面半句我肯定唔入嚟

龍同蛇差咁遠 ching駛唔駛驗下眼

毛骨悚然

佢個專頁，營造到好似佢包辦晒成個mall既interior design咁

迷信撚真係好on9

蛇陣係閪狗聞化區同埋郵輪碼頭

呢對眼係用嚟睥住商場啲客啫

屌你老母

係 佢地成日拎呢個project 打飛機

所以個商場 我淨係用黎當廁所

代表d咩

佢地盤佬嚟

鬧人都唔識鬧

第一次見到 就話好似蛇頭 好撚恐怖

係唔係風水陣就唔知啦
但係次次望上去就覺得好撚娘
咩taste嚟

laab淨係做紅圈嗰舊feature

學k11咁樣就咪撚做設計啦
外面無問題，但入面就好肉酸

上年11月爆撚咗成年我使撚佢提啊on9

鄭生一開始係ban呢個design
係則樓無跪先有呢個design岀
乜9野蛇陣完全9up

呢個form 跟本係好普通既3D curve, 一隻magic mouse, 或者一塊品客薯片都係咁既form

自膠，原來仲有做天花同skylight呢舊feature

室外有啲installation 同pavilion都係佢哋做

er...商場出面都仲有d 既

特登俾垃圾狗一個機會

已經要講到唔好去研究敵人啲嘢
講到自己幾咁有科學精神, 但連研究都唔俾人研究

仲有起ICC 同IFC整道閘門 閘住香港啲「水」之後俾第三方介入（中共）

咁其實點解要設計個咁既形象 , 呢個curve + 綠色頂 難不免會令人聯想到蛇 或者其實望到都唔舒服
咁變相係咪即係設計得唔好?

沿住星光大道有啲booth咪佢地做 有啲好似鳳爪會開合既vertical fins

咁其實k11 musea interior個scheme
邊間公司做

唔講風水，個商場design到咁多人唔想去行已經fail啦

以前都無聽過人講唔想去邊個邊個商場行

上面有人睇返早期設計， 個concept 好似係想同下面d 草地有個延伸同連接等睇落唔會好似多左舊建築咁明顯

真係「研究」的話我都好期待呀
講下啲咩「上元八運」、「下元九運」、卦象等, 就算信唔信都可以學下古代文化

求其話似咩似物, 應該談唔上係研究

如果好多人都覺得唔舒服
就一定有問題
個場行過2次咁大把
因為每次行一陣都頭暈腦脹

出黎打過幾份工，d老細全部都信風水

前排hsbc 咪幫隻濕鳩獅頭開光又乜又柒，算唔算風水？

駛鬼理d人 信唔信咩
匯豐重開獅子果日 大大個新聞講風水師 重唔重視仲要講？
有d野擺係你面前 一樣無人信

影落昆蟲體內咁款

呢個係幾時嘅太古城阿？

megabox囉

仲有isquare the one 甚至希慎

你咁問肯定未出世
係80年代原裝設計

但係共產黨最鐘意拆佛拆廟

對黑色瞳孔同鼻窿係咪後期P落去嫁
如果話無呢4粒野，都可以話似蛇係巧合
有埋就真係好撚似呀屌好寒

以前英國佬都係取 寧可信其有 心態
暗瓦底搵過師傅做唔少法事

天圓地方聽過未呀方方正正

唔洗，聽講已經有好多白蟻

香港由龍變蛇

龍就是那古蛇，名叫魔鬼，又叫撒但，是迷惑普天下的。

風水有講過蛇陣

你問題唧
次次行都覺得好正，又香味，又少人
唯一最大問題係d鋪頭唔岩睇，唔夠親民

本身都唔多信風水
最近疫情搞到個朋友間舖無晒生意
每日得3-4位數收入
佢識風水師朋友可能幫佢擺陣
擺完當日上5位數, 一直keep到個收入, 直到個陣夠15日到期要拆
佢一拆左果一下, 即刻跌返3位數
每次都係咁, 要挨到下次擇日擺陣先會上返5位數
好神奇
(我唔識個風水師, 亦無錢請, 所以唔會問佢風水師係邊個)

Megabox 條長扶手電梯快到癡線，成日覺得會飛落去

咁佢燈光同陣味又真係唔係個個接受到

呢個角度睇, 對眼好撚惡

BTW 佢地下係兒童區, 但我諗d小朋友唔會想喺咁昏暗嘅環境玩咁耐

乜嘢嚟

金鐘南港島線上蓋好似又係

肯定唔止
至少個波同天花都係啦

無錯

香園圍 白虎山 蓄洪池 唔該大家留意下呢幾個地方

南韓style既商場唔錯，夠實用

港版崔順實邪教事件?

我回應返佢講唔俾人研究啫
開POST討論, 就係有機會引到呢方面嘅人士講下, 就算冇, 求其UP下都得啫, 使唔使要你批準? 樓主冇引經據典冇深度唔俾開POST要批鬥佢迷信
個個好似你地呢啲以為眾人皆醉我獨醒, 乜柒都屌, 不如單機

上面好多人都講咗, 你唔撚信冇所謂, 中共信啊嘛, 咁我地攞出嚟講又唔得?淨係可以耻笑？ 唔可以再講下邊啲建築係蛇型, 講下風水, 講下八卦咁? 咁睇唔順眼, 出返去囉, 冇謂係到浪費你時間

最好起到好似大陸，台灣，北韓個種四四方方，粗大黑實既建築物咁

便宜實用

侵仔都信風水

好似係你問題
呢到個個都話唔ok喎
少人係因為大家都覺得唔舒服
又唔見又一城少人

19年

我唔係話 d 公司唔信風水， 都唔係話d interior 冇理過風水。但唔會係有curve 就蛇陣 你都識講人地搞風水係想搞旺d 生意。咁邊撚個會放個你地口中既邪陣入去？你地講完唔會覺得自相矛盾咩

好靚喎個場，又香又闊落

最鐘意行

以前冇電腦 一定係方正線條 根本唔到你揀
但而家技術做到 一下子有好多新嘢玩 結果就用得太濫
直線條我覺得都好靚
圖中前面幾座應該係International style?
我喺多倫多 市中心嘅TD Centre都係咁
好有嗰個時代嘅特色

又一城係少人啊，宜家度度都少左人嫁啦， 除左行山

佢已經取代左elements，成為香港最高質的廁所

入面鳥雨花香

仲有堅尼地城泳池

覺得佢似蛇同信風水係2樣野黎

點解覺得似蛇就係迷信風水
我唔撚信風水，但都覺得似蛇，咁我係迷信風水

連登仔邏輯

仲有呢舊嘢
之前睇另外一個post
蛇纏鳥

D 迷信撚現實係losers，所以先樣樣都搵d 怪力亂神既「解釋」去合理化自己點解係losers

d廟剋住共產黨仲唔同你拆咗去

[風水撚入] 香港風水邪局：孫中山紀念公園

仲有加埋呢個公園
你話冇人專登搞我真係唔信

建築撚可唔可以分析吓中環灣仔繞道個入口要起到咁

Musea 有architecture talk
免費嘅
巴打報嚟聽下啦

新世界係香港client嚟講算open mind
好多dum 錢design都肯科水

Correct係international style
唔係電唔電腦事 係嗰段時期戰後對mass production既需求導致modernist architecture 既掘起
Free form architecture 其實好早已經有 最早可以追溯到1900年代既expressionist architecture

起到壓逼感咁重 又陰陰沉沉
係幾open mind的

根本成條灣仔繞道就係一條蛇纏住會展呢隻龜

藝術既野普通人識欣賞都唔叫藝術啦

個出口起到方方正正咪又話似墓碑

眼 同 鼻窿都係畫上去

應該只限於規模不大嘅項目？或只用於局部？
大如雪梨歌劇院咁就超撚晒支
而且從經濟上嘅考慮 主流一定係揀方正
擺傢私都易啲啦

香港啲隧道全部新起? 我就冇聽過有人咁講喇

迷信撚點都搵到位穿鑿附會

誠哥駛一百幾十萬搵人睇風水 = 水魚on9仔

日本皇室都係

我有啲唔明嘅係 舊世界中心都係又暗 樓底又矮 好多人唔鍾意
但睇嚟重建嗰陣發展商一係冇考慮 一係唔覺得係缺點
尤其佢嗰度咁大地方 大可以起得開揚啲

你咩邏輯
你覺得似蛇梗係冇問題 問題係覺得似蛇 而relate落蛇形風水陣班人到班迷信撚喎你訓醒未

迷信撚啱啱出世定未行過香港啲隧道?

間隔係幾好但佢啲樓層名好On9

你瞓醒未？你自己去理解下第一句我講緊咩
人地relate落去咪姐係人地信風水囉
呢度大把人覺得似蛇，而又唔係信風水，純粹覺得似
究竟有幾難明

有啲design 下下都陰謀論 有啲曲線似水狀又話係蛇

請君入...

日本先信得勁，皇室到政府去到今日都仲信

個頭綠撚左

幫你quote返條link重點，好多人唔禁入link睇

//破解六：
盤著大毒蛇

最終都是拉扯到毒蛇上。這是最能引導人去想象和邪惡的事相關的方法，因為大家都聽過聖經故事裡，魔鬼化身為蛇在伊甸園引誘亞當夏娃偷吃禁果，而且蛇會咬人，所以一般人就對蛇有不好的印象。不知道大家是不是會常常接觸到蛇，筆者相信機會比接觸其他動物的機會少吧。蛇在風水上也不是什麼大問題，在十二生肖中也有出現，如果說蛇是邪惡，實在是誤解，古人耕種為生，蛇是食那些啃食禾稻作物的動物的，所以不視為邪惡。

而騰蛇是六獸之一(青龍，白虎，朱雀，玄武，騰蛇，勾陳)，騰蛇代表纏繞的事，例如是非之類，性質雖然不吉，但也只屬小事，其凶不及白虎的凶暴病喪，也不及玄武的盜賊水險。

破解九：
還有很多蛇形的建築物影響香港風水。

大家不用去怕所謂的蛇形建築，在不同角度看是不同的，而且你覺得是蛇頭，我覺得是鵝頭，魚頭，龜頭，水魚頭，腳，不可以嗎？這些是沒有標準的，全憑想象，不要太死板，不是所有建築都是四四方方的，在這個枯燥乏味的城市中，有些不同形狀的建築物可以增添樂趣，就算這樣的建築物是在你家的前面，也不用驚慌，真正的風水講的是巒頭和理氣的配合，想了解更多可看之前的文章。

總結

總結以上十點，這些文章全部都是東拉西扯的，根本是浪費時間，為什麼筆者這麼著緊要破解呢？原因只有一個，這些所謂的風水文章正在氾濫，大家在網上看到的都是這些內容農場的產物，真正有內容的風水文章卻沒有人理會，導致每隔一段時間，總有人向筆者提問有蛇頭的建築，要怎樣看，要怎樣防備，是不是香港的風水受破壞，有什麼陰謀等等。

筆者可以肯定的解答，真正的風水，是巒頭(環境)和理氣(飛星)互相配合。你看到的建築物，山，水，不會單單因為他的外型而在風水上斷定是好或不好，一定要配合理氣才可決定。而風水有非常嚴謹的系統，要視乎不同的情況而決定的。所以如果對風水玄學有興趣的話，可以參考真正的風水文章，這些內容農場的文章還是少看為妙。//

高鐵站design到成個山墓咁又真係唔錯的我冇陰謀論呀事實係一眼睇到就覺得似

蛇陣係中共搞香港喎

再加上topic都宗明風水撚
之後個個入嚟屌人迷信
做乜鳩

紅隧/東隧/西隧/機隧口有冇人講過似墓碑

咁咪講番好多野係design問題囉

咁你下次開post, 就唔好叫風水撚，直接叫迷信撚咪冇人理你囉。你叫得風水，我同你討論呢舊野唔係風水陣有乜問題？

我算到好快會有班風水師出黎
攪課程 出書 算運程賺錢
只要社會越多迷信撚 d人越蠢
盤生意就越好

淨係聽過連登d迷信撚話唔舒服 大多數聽到都係話難得有個有特色既商場

又好似係

唔係我信唔信風水既問題，都唔係有冇人覺得似蛇既問題，係班人乜都9 up 落個蛇形風水陣，跟住又話香港好多蛇陣既問題。

我覺得呢個同個site嘅形狀、建築物用途、可覆蓋樓面同地積比有關

你張圖入面粒球體都係佢哋做㗎

又黎?抗爭個陣勁多呢D
但係無個中收哂皮

信風水都唔係問題 問題係咩都拉埋中共乜乜乜 真係反共反到傻撚左

所以咪根本冇人話緊啲純粹覺得似蛇緊人由頭到尾啲人都係屌緊啲覺得似蛇就relate 落風水蛇陣迷信撚究竟有幾難明自己對號入座做乜鳩？

駁都廢事，睇下正負評先啦
K11 岩岩仲要開排曬隊打卡
個場咁有心思，廁所又靚，勁鍾意

平心而論
中灣繞道個入口真係蛇頭咁嘅樣

如果係英國佬起就會話好藝術好有特色

佢好好笑，可能未見過出面世界

真

拿 唔排除中共係有心搞d乜鳩風水陣邪住香港
但呢d私人project邊撚個得閒理
有做過就知根本無乜可能design果陣要求加個陣/想似蛇型設計
如果有咁既要求就唔會要加隻眼加個鼻先似啦
有咁既設計要求既一定會好明顯
更何況則師仲要鬼佬公司
迷信ok 風水都ok
但都要make sense
簡林心經都合理d
k11我相信真係巧合
不如話中共影響左成個建築界
心理暗示d人不斷設計蛇型建築仲make sense

勁多人ig都喺k11打卡話好靚，仲要上過Reddit首頁熱門

啲弱智風水撚就係度唔舒服又剩最好每間商場都好似海港城咁無聊

班人迷信起上黎疑心生暗鬼乜野都覺得係邪住佢地， 所以佢地身質特別敏感零舍多病痛，見到d 所謂壞風水都會頭暈身慶，唔好怪佢地。

仲要啲牌子野
係鋪到噴啲香水
真係俗撚到

你自己碌返去睇
你係咪真係睇唔明中文？

點解覺得似蛇就係迷信風水
我唔撚信風水，但都覺得似蛇，咁我係迷信風水

你拗緊第二樣野你知唔知你講緊既同我講緊既係2樣野係邊個對號入座

我覺得似灰人
咁係咪代表外星人要侵略地球

小心啲啊，你一覺得似，連登仔就嚟屌9你迷信撚唔

敏感體質 通靈師

佢唔信呢啲on9野 sor

唔信風水嗰 d 敢唔敢喺自己屋企個流年病位鑽兩口釘試試？

上面有個紅字user啦，話佢古怪仲話番我轉頭
K11 事實上設計又揼本，又難得有新風格既商場，重點係廁所應該係全港商場No.1
成個商場攞曬獎 開果陣洗曬網媒同IG頭版，個個都打卡hashtag,竟然話大部分人唔鍾意，真係得啖笑

當然，自己覺得唔好係無問題，但唔好屈埋大部分人

香港咁難得有咁特別既商場，唔好9up埋d怪力亂神野啦，想個個商場都一式一樣倒模咩

仲有心經簡林

仲有高鐵站山墳設計

我係迷信撚呀屌

起條蛇食香港

風水撚真係on9 黎

deep state嚟

呼應返對面海繞道入口個青頭蛇
諗起都恐怖

你答撚左我個post 邊撚到有人講話似蛇就係迷信先？冇既話你句第一statement 就唔成立
成個post都係指緊啲人覺得似蛇就relate落蛇陣到 你miss層邏輯關係就串串貢問人咩logic 九唔答八 你呢啲叫logic gulf唔係叫有logic 柒頭皮

所謂既蛇頭form 咁撚普通，要似有幾難，你搵啱角度影， 你對波鞋都似蛇頭啦

走呀巴打，呢到d風水大師陣間又話你佈風水陣

deep state big tech 佈蛇陣！

全球中伏

又黎風水救港

上星期先有店東係k11 musea鋪頭吊頸自殺……

每個人屋企都有蛇
全人類都擺緊蛇陣

其他無睇無留意
我只係知心經簡林同門常開係風水陣嚟
目的都係令香港無咗保護
直接比隔離國㩒住搶

連登真係少上為妙
記得唔知係咪前年
係唔理解人地個建築理念下
連登班軍師仲係度發表「風水理論」
氹班細路去拆人地so-called既蛇形建築
首先啲蛇形建築都唔知係咪真係蛇
同風水有冇關都唔知
就因為你一句話似蛇 影響風水 唔順眼就拆
信左既人真係俾呢班pk累死
我尊重有料既風水師
而且佢地都唔會亂叫人去做啲乜野
但連登好多都伏人
根本係教壞細路

難得呢個po咁多建築撚 咪一巴一巴刮醒佢地囉

你係咪屌人屌到入撚左魔？
點解咁撚可憐要咁樣揾優越感加幾隻英文係唔會掩飾到你既文塞架
你理解唔到我講既野就發脾氣咁樣好咩？

帶個新point岀黎提下你班傻尻唔好乜都屌，點知又真係有隻狗沖埋黎
無人講就等於無，我睇唔撚到你個腦係咪都等於你無

邊個串串共先唔好先入為主喎小朋友

你點知?
邊個話你知架?

網媒 ig啲公關文都好信

咁事實個外表係似嘛 風乜水啫

deep state vs 中共風水撚

咁你答撚左我邊到有話人覺得似蛇就話佢地迷信撚未仲死撐話人理解唔到笑到我 極度懷疑ching可能輕度弱智 快啲叫你媽媽帶你驗智商

彈珠店

我就講緊純粹覺得似，唔信風水既人
你就屌緊relate落風水既人
唔啱channel喎c兄

K11 事實上設計又揼本，又難得有新風格既商場，攞曬獎

呢幾句都幾似乜假期週刊

但三句都係事實
駁唔到就話似新假期

我有話唔係事實咩我話似新假期咋喎

中共都係deep state

原來係cctoy

你自己睇啦柒頭，湊仔餵埋飯你食使唔使啊傻尻
你係咪比老母寵得太撚多咩都要人服侍啊？正係前一兩頁已經有喇
我真係未見過咁可憐既人

連登就係你全世界上連登周圍屌，然後好有優越感

依般若波羅密多故，心無罣礙，無罣礙故， 無有恐怖，遠離顛倒夢想，究竟湼槃。

心經叫你遠離貪嗔痴 小d煩惱
唔好咁多妄想呀

屌 所以咪話 你話呢個post啲巴打指控啲覺得似蛇既人都係迷信撚 呢個statement唔成立囉頂

大家咁信又咁驚，眾籌起返一堆蛇獴形或者龜形建築囉，覺得靚嘅話

咁迷信覺得似既人有
覺得似而唔信既人都有
就咁簡單

睇下+x 個風水陣玩到咁大就知有錢佬信到十足十

成班窮撚打飛機去起樓

開post 條友講明 風水撚，跟住一班迷信撚認同佢， 係咪咁都唔屌得果班係迷信撚啊？

一早有人講左香港勁多蛇陣
根本有心整衰香港
你唔信還唔信
但人地信 有心想整衰香港

如果有一日你發覺有個同事收埋個巫毒公仔插晒針刻住你個名
就算你唔信巫毒呢樣野係真
你都自然要多加提防呢位同事

參考下
本人同下面啲comments 成堆飲食潮流kol

你睇下人地高弟d建築點起先啦，
人地曲得黎最主要係考慮彩光。
見到k11仲話普通人唔識欣賞
笑而不語，咁撚垃圾當係藝術

當年熱狗國師神雲有破蛇陣

上面全部係老師信徒嚟

成件事即刻合理晒

屌你

國師神雲專用！

所以我都廢時再晒口水同個弱智既嘈

我講a，你講b
然後你黎同我拗你b係啱
但我一路講緊a，文塞真係好難服侍

唔係風唔風水 啲人先入為主用陰謀論黎講

蛇頭

香港啲蛇陣唔係針對香港本身
係針對喺香港嘅美國鷹
只係冇考慮到美國鷹失勢
對香港長遠係弊多於利

利申：鳩噏

不過睇埋下面無瞳孔無鼻窿張相
我都係覺得好似蛇
仲要望住粒珠想食左佢咁
當我先入為主啦，但個形態真係似

連登真係好多工程狗

都唔到佢地design啦 讀多啲書做designer先啦

好多蛇啊

啱呀 講真望落都唔太似蛇

牆身入面仲多蛇陣呀
條條都五顏六色

此話何解 即係行內都知明顯唔關風水事？

蛇可以代表金錢 可能d老細想要賺錢姐 信則有 不信則無

上圖或中環灣仔繞道隧道口嗰種結構
睇落似係想隱藏建築外部啲水電機電設施 美化外觀

一時又話少人，一時又話要排隊
你咪慢慢行囉，行多啲添啊
嗰到死咁多人
隨時啲「打卡港女」跟埋你返屋企

你而家去影幾張相
睇下有幾多人行？
有會員話好多人排隊打卡喎
咁有特色冇理由少人過其他場嘅
個場有冇人行，大家都心照啦

岩岩開排曬隊呀，睇清楚中文啦有冇咁撚蠢
香港周圍都死過人啦，信埋d怪力亂神
肯定係d on9港女

見過世界就唔會攞個商場嚟打飛機啦
一個小小商場你都行得咁滿足咁有優越感

無知既人
風水最少可以用文化研究、環境設計做研讀

邊隻眼見到話係關建築師事，我只係回應緊樓上話係咪真係咁多人唔鍾意個商場不過呢啲野係環環緊扣，如果令人反感既係陣味同燈光，淨係搞燈光都唔會解決到問題

指鹿為馬

完全唔似喎

朱雀靈龜相對唱

聖誕多人到癲

平時點解少人行一係入面好易蕩失路，指示亦好亂

二係入面啲鋪唔夠接地，我行過少少去sogo唔好？

但個場就一定係靚

好似wd某款external hdd

無知撚

上面成層樓都講緊建築風格喎
連你reply果層都係回應緊

d扶手好似蛇咁爬上去（好似係）

信風水嘅人就風水撚
信耶穌嘅人係耶撚
信星座嘅人係星座撚

我會統稱呢班人係迷信撚

呢個post樓主明顯就係想一班信風水既人互相討論交流
風水同鬼神果d不嬲都講緊信則有不信則無
點解唔信風水嘅人會入黎屌9人地迷信

利申路過

因為搞風水果少少錢佢地根本唔在意
正如個AQ健康水都好多師奶買
佢地都係答你寧可信其有

一開始的確係講緊建築風格，但係由上面話係咪真係咁多人覺得反感開始，個討論已經變左究竟個商場邊方面令人反感。討論係咁㗎啦講講下就會轉topic，咁先延續到落去。唔通真係「食緊咩」「拉麵」 咁咩

因為佢地覺得唔關風水事囉

咁講親風水都一定連埋建築架啦 點會唔關建築撚事

有邊個場唔係

因為係討論緊建築既風水
所以咪有兩邊既人入黎討論

其實兩樣都唔係，又唔係討論但打句利申路過扮醒其實仲尷尬

PP 有樣野好係周圍都有啲位畀你坐下, 香港十個裡面有八個大型商場都唔會有位畀你坐低休息下, 焗住你一定要入啲餐廳消費先有得坐

Bingo~

中咗

係
有d新商場岩岩開果陣好多位坐
幾個月之後就搬走哂

日本全國都有蛇捐嚟捐去車頭嗰兩盞燈好似蛇眼，好驚

老實講，一入呢個商場真係有種怪怪地既感覺
好似去澳門嗰啲酒店賭場咁

一陣風生水起 蛇都話係龍嚟
一有唔對路就撻一句 信則有 不信則無

果班人個老豆個蛇陣爬錯左去佢老母個蛇洞度

師公個年代
就算幾窮都信風水，葬啲好穴，希望保佑後人加官晉爵
窮人都唔一定話要發達好多錢，可能想收成好啲都可以好開心，都可以揾師傅睇

上連登勿認真啦為反而反係論壇特色嚟，由舊登開始承傳落嚟，甚至可以話社會縮影，因為總冇可能有嘢可以令全世界人都鍾意同信服，鍾意嘅自然會撐到底，唔鍾意嘅實搵位入你，同林鄭咁on9都有忠實fans一樣，結論係唔好覆啲off topic友算
利申真心膠

灣仔條新路隧道一出黎個到成個眼鏡蛇頭咁
啲車一架架係蛇口出黎就係噴毒液

迷信撚

我覺得似龜頭

無話佢唔特別
但唔舒服

有啲野到香港人話事咩

咩port
麼牙

#22個post

之前有個風水post 睇到好撚頭痛

我覺得風水係真係有d用
不過唔理有無用都好
班人整得依d局都係諗住整死香港姐
如果唔係點解整到咁核突
以前返工日日都經過ifc條天橋 每次行過都覺得好核突好似蛇

仲有我條大蛇

咁上面真係酒店黎 似澳門無出奇

我個人覺得佢地係有方法就用曬佢
以前古代都好信依d 但唔會淨係拜神就搞掂
所以我覺得佢地覺得風水係buff
而唔係由0去到1/-1

仲有個P字似飯鏟頭

隻鴨好可愛

先唔講風水
個場我去過一次唔想再去

地鐵站入到去好重香水，樓底又矮，好重壓逼感
行多陣會覺得頭暈，甚至失去方向感，唔知自己行緊邊
中庭冇乜自然光，啲燈黃黃暗暗，感覺好似被嘢壓住
最奇怪係個商場係正海邊，但居然望唔到海/望得好少

"最奇怪係個商場係正海邊，但居然望唔到海/望得好少"

你會唔會想屌埋文化中心同太空館？邊個話係海邊一定要望海？

啱，呢2個都係失敗設計嚟，有好景觀都唔好好利用

師傅你最近冇飯開？

你咁講就錯啦 有龍吐出黎先叫珠 龍都味起先起珠？

office hour去邊個商場會多人? 不如你話我知先

咁你又衝岀黎既？想知咪自己上前幾頁睇

仲要遮唔到太陽擋唔到雨，你同我講舊野起嚟冇目的有d難信囉

唔係行內人識咁解

係廁所見到

呢個似咩

呢條比起其他毒蛇
只算係精蟲級別

其他蛇好形象化好撚惡
近幾年愈黎愈大膽
愈起愈恐怖
披鱗帶甲咁

睇到起曬雞皮，好恐怖

Where

追住香港來咬

香港島似咩？青蛙🐸，蛇咬青蛙咩都死

風水撚又秀智商

其實政總門常開下面舊紅色藝術擺設都係風水陣，
一舊鮮紅色嘅嘢插響度，點睇都同個環境唔match啦

完全認同

食下蛇羹對沖下

唔撚信風水
但呢個商場嘅燈光同裝飾
係完全冇美感
係完全冇商場令人覺得舒適嘅感覺（除咗個廁所）
睇完戲行咗一陣已經覺得頭暈暈
盡快走返去地面

蛇 封珠

頭頂向前就係游龍戲珠

依家將條龍封喉 變成惡蛇

事實上請左右好多kol去出膳稿
大大細細no pay既都有請去寫

K11 Musea頂樓

即係澳門d賭場咁囉

我入到去都覺得好唔舒服行咗一陣就走

你可以當風水係統計學嘅一種

d富豪個個都係大水魚

呢條好多年前咩都唔識
影完睇返跟住d紋同埋個口黎畫
開住口既蛇黎

好地地隻雀仔腳點解會紐紋
係咩藝術黎

似係唔想比香港呢隻雀仔飛上天多d

你咁講直頭纏上身啦 我都可以話似比雀企既架

55
雀仔淨係識企紐紋既架

2021年

係咩令你又會聯想到隻雀係代表香港？

我未見過識飛既孔雀

但跳樓同似蛇同風水有冇關係可以傾吓

盲？

呢個又點解釋?
點解理工要起太空船

北京係天朝首都， 多唔多蛇建築？

睇外國啲麥田圖好過睇蛇陣啦

係有風水陣係到嘅

可以選擇信與唔信
李嘉誠班富豪就信到十足
佢哋祖先個幾代已經積落嚟
佢D哋祖墓嘅風水好到上天

風水依樣嘢要錢要成本先玩得起
又屬於偏旁嘢 係有錢人嘅玩意
你想玩都唔夠政府同有錢佬玩

全世界咁柒多有錢佬 一定遠至巴西同毛里裘斯個首富都信風水啦

香港一直都係話係風水之地係鳳凰回巢
唔好話風唔風水
細個都聽d人話香港係識飛既雀啦

咁你話唔代表香港
咁淨係講設計
點解要用紐紋綁住雀仔腳？
另一隻腳又用籠封住？

淨講設計真係好獨特
獨一無二既藝術品

係d咩令你覺得佢係孔雀？

陳振聰d 風水陣就有用

講風水都算 下下拉埋去蛇陣講 之後開始話整衰香港
要整衰你洗用風水咩 玩你經濟已經收皮啦 更何況大陸想點都得啦

話明風水撚入
唔識風水唔信風水個d又唔知入黎做咩

你老豆老母冇教你孔雀咩樣？

你成世人未見過孔雀唔怪你
不過你應該要自己去google下孔雀係乜樣

最高質應該係置地

你老豆老母教過你咁樣就係孔雀？

兒登到底幾多00後 成日係到鳩up扮自己看透世事

咁d人覺得係蛇就唔得？
你又成世人未見過蛇？

你痴撚咗線

最憎佢播音樂好大聲

我就覺得
如果講建築風水唔好
不如直接講香港地運已經行夠100年有突
先會咁多衰嘢發生

BTW唔信風水嘅人
大可以係屋企放多D獅子 老虎 刀劍飾物
如果一年之內冇病冇痛冇行衰運嘅
咁就證明咗風水依樣嘢唔存在

覆錯，本身想覆#776

其實我覺得唔係風唔風水問題 係成日講咩蛇陣乜陣 白虎山個壇野未柒夠咩 成日陰謀論被害妄想 玩搞你唔撚洗咩蛇陣啦 一個國安法玩死你

係時候la 搵人貼GTA圖

天花隻SKYLIGHT眼好撚恐怖

屯門公路直頭成條大腸咁啦，成日便秘

我驚你遲早會入青山
見到條繩就覺得係條蛇會害你

你睇吓個Post幾多科學撚先啦

Sir 滑梯嚟

我唔信我睇唔到我話唔係就唔係，有啲似曾相識嘅感覺

鳩up冇成本 教壞幾多00後 睇佢講野都唔知有冇廿歲

國安法都係蛇陣整出嚟

就算唔係蛇
咁用繩綁住隻雀又係咩藝術

D人覺得K11入面似蛇又唔得

應該盲撚黎

講緊個形態

flat earthers入 唔撚信就唔好入

唔講得架
寫明風水撚入都唔准以風水角度傾
好撚惡

你點影的

想d 細路玩滑梯轉多幾個圈咪用圓形曲線做囉
呢d設計 滑梯水上樂園大把啦
你有冇去過水上樂園架?

都話講風水冇問題 但下下拉去支共講被迫害咁 佢地咁講香港好多山路都蛇形啦

佢地覺得只要係用曲線設計既野都係蛇
害緊佢地

即係大把水上樂園都係雀加綁腳咁既design?

咁無科學根據都信
同大陸師奶信政府無分別

一唔夠講 就信則有 不信則無

事實支共係整好多敗壞風水既建築
只係信同唔信
咁信既覺得支共無論係明刀明槍同用風水陰d陰d害緊香港咁有咩問題

入過去兩次 但兩次入去都頭痛 一出返嚟就無事
之後就無去過

對眼好撚恐怖
利申非風水撚

全部K11嘅舖頭都係香水店？ 或者所有商場都有咁大浸香水味？

作為一個普通市民，唔理啲咩風水嘢，總之入到去好唔舒服，以後都唔會再去

咁hollister 係咪藏屍店？

我都係幾多人今晚發惡夢係見到k11

蛇吞象有冇聽過，我地風水界黎講蛇係百毒之王，暴龍都吞得落

咁我唔知啦

不嬲都話各有各做唔信咪出返去，洗唔洗恥笑

Take 少d 嘢啦

連登講星座就比人屌on9
講風水就個個堪玄學家上身

第一時間諗起佢

唔撚信個d入嚟拎存在感肯定現實中無人同佢哋講嘢口好撚臭個d毒撚黎唔撚信咪走囉

個商場設計拎過獎

話明風水PO....
都要入黎刷存在感

下面果張恐怖d wo
真人真事

唔buy 呢套咪死返出去囉，係咁屌鳩人地迷信
現實係咪無人理鳩你地呀，廢材

設計師死咗未?

當年心經果個慘死
中銀又慘死

我諗呢個都唔會長命得去邊

好尷尬

無啊
但風水只係一個顯示佢地想法嘅媒介

佢地唔信風水但可能都會搞臭香港

唔好咁多幻想啦
你知唔知心經講乜架?

我玩GTA抗爭

好似五樓個廁所？
入面暗到仆街

喺本書入面

唔止 睇埋啲車嘅方向 有人話係蛇噴毒

我係風水佬都識吹到佢風水好啦！你唔好話麥鈴鈴算中英女皇長命百歲好撚準？ 睇住個結果黎吹都唔識吹就執柒左佢啦，跟住好似你d 咁既傻鳩又信到十足十。你知唔知你好似中寶藥黨d 廢老

畀你睇得明就唔係藝術啦

又唔信又要入嚟屌人
話咗風水撚入嚟呀

你唔信可以嘅咪擺個老虎擺設喺你房到
頭向住自己張床
一年內你冇痛冇病冇行衰運
咁就證明咗冇風水依樣嘢啦

不過都預咗你依條友冇膽試嫁啦

我覺得係入面啲野好貴先無人行又唔係必須品，全部都係奢侈品，賣點係有現代藝術品，但現代藝術又有幾多個睇得明

冇痛冇病冇行衰運

一年咁撚長
點都會有痛有病有衰運架啦

好心你呢啲已經低收入住公屋既廢柴就少啲信風水
放返多少少專注力落你真係控制到既事啦

我張床前面就真係擺足三隻老虎擺左七年
呢七年未試過入醫院
傷風咳就緊有
咁點? 係唔係拎走果三隻老虎我就剩低七十年都唔會傷風咳?
on99
抵你呢啲垃圾成世人一事無成

你講我就信嫁啦
會唔會太自以為是咗D呢？
你又知我住邊？做邊行收入幾多？
少DFF 夠鐘食藥啦

自己反駁自己

大家咁話啦
大家嘅觀念唔同
為拗而拗

個Post嘅標題你哋係咪唔識睇？
唔信又要入嚟屌人

貝聿銘都慘死

好似係 個廁所係屙得幾舒服
但啲環境聲真係令你覺唔似坐緊郵輪

你開個post叫撐政府撚入試下

大家嘅觀念唔同 為拗而拗

蛇窟

你都幾風趣喎
講講吓風水係謎信
依家又拉去第二度講

你啱晒好未呀

我邊有同你講過風水

依個Post講緊風水喎

金鐘遠東全融中心

你自己整個forum咪可以限制人講乜lor，定其實你係吹水台台主啊

根本邪，入去好似去左夜總會咁昏昏暗

你係咪諗多咗呢？
我意思係話你離咗題呀

都唔知你嘈乜撚
講得風水撚入就係搵d同樣相信風水 想討論下同風水有關既野
係 你岩嘅 你有你自由講乜 但你唔會唔信教 無撚啦啦衝入教會到 逐個逐個同人理論耶蘇存唔存在架嘛？
又屌鳩人迷信 2021 年啦仲信有神？
你on9架咩

蛇美嚟，蛇頭喺明日大嶼

你咪試下開個po講耶穌睇下有幾多負評

連登又唔係你既 你睇唔順眼入黎咪預左比人屌囉
2021 年啦仲吹水台台主
你博屌好閒架姐

罵戰罵足20頁

好痛

不過見到各位風水撚咁嬲，值得嘅

上面班盲反應該新世界打手嚟

食新世界飯嘅人一定唔少啦

有啲撚樣現實生活中冇咩嘢好做又冇人同自己交流，唯有係連登玩下膠/聊交嗌覺得好過引，你愈同佢嘈佢愈興奮，你估佢現實敢唔敢入清真寺屌鳩人？

嗰兩粒就算似蛇都唔係眼啦我諗 牛咁眼似鼻窿索緊多d

係呀，記得第一次是放工去，好想週圍行下同食夜晚飯，但越行越唔對路，個人好倦，頭又痛，忽然跌volt果種，最後乜都買唔到，匆匆食個快飯就走人

等佢地聽日office hour上黎開工

K11 Musea 嘅香水味濃到令人作嘔，啲舖又無咩特別，成個商場昏昏暗暗，去過一次已經完全唔想再去

成班迷信傻鳩
連登最多中學生

仲有出面
話就話外面綠化
但成個廢墟咁

鬼佬點計

死傻鳩又衝托柒 雞撐飯蓋
答唔到風水嘢都賴到大家迷信撚

第一張圖嚇撚死

反共又關你鳩事 咁鐘意共狗咪返支那啦傻仔

你咪死港豬

唔信咪唔信 有乜好嘈，你唔迷信 唔代表人地唔迷信
匯豐都要請師父開光隻獅子，唔走去屌9佢地迷信
建築有建築師嘅概念，但唔洗否定任何可能性，風水呢家野一睇就知係管理層話事唔通擇咗吉日又要同交代咩

等睇死港豬/建築狗出嚟串

咁你知咩咩嚟嫁藝術？

你老母有冇教你蛇係點樣
你id照數字咪算00後小朋友

咁似唔似蛇先
滑梯係流線型嚟 你老母有冇教你屌你老母閪？
呢條毒撚好慘 冇人陪佢去水上活動同佢玩

好心你去埋青山醫院驗精神科有冇異常驗吓自己老母係咪親生老母生

睇你都係傻鳩小朋友
中共狗擅長做19慢慢折磨你都得 唔想咁快完拍完手掌之後冇哂癮

似唔似都屌你老母死雞撐飯蓋狗
你上司係中共狗 狗中之廢柴狗

咪block佢囉條死柒頭 似夠分化狗係咁為屌而笑鳩

睇你post知你要去青山醫院驗吓腦
慢慢玩單機

有咩可以克蛇

求風水大師出手救港

嚇左嚇

K11兩個場都好大陣怪味
令人好唔舒服

有小小似雲呢拿+忌廉+少少焗甜品咁嘅味
聞落好甜，行得耐都幾厭下
上次喺musea食pancake，隻香味加埋碟野食嘅味搞到好膩冇晒胃口

隻香水本身冇錯嘅
但係溝埋個商場其他味真係唔掂
又有食肆
最慘係個度有賣香水 溝埋一住

一直都覺得好似響尾蛇

畫咗眼耳口鼻嗰張圖好得人驚，好恐怖

得個廁所見得下人

原來貝律銘係慘死, 全世界中伏

你唔信風水唔代表中共唔信..
先唔理風水學說有無用
呢幾年確實多左係多蛇形建築

我老母有教我傻閪係點樣 同你一樣樣
好心講野多啲point 一味得個駁字廢up

仲有呢個？

郵輪碼頭似條蛇 與龜相對旺爆 - 時事 - 時事速報

似人樣多啲

望到相都唔舒服
啲天花做乜鳩

K11 Musea 個天花邊撚個設計？

好似係Noman Foster設計喎

鷹

對住個摩天輪 轉到啲毒周圍都係

唔明點解個個都話musea係蛇
明明係蛇竇 或者似地獄
你睇樓都唔會話個單位好似個賣家啦

好似伊藤潤二啲漫畫

咁勁 直接用風水陣統治世界啦 核彈都唔洗出

但係點解中環碼頭個蛇頭咁撚樣衰
企喺嗰度真係好唔舒服囉
咩設計學嚟㗎
點解要咁樣設計呢
可唔可以解釋吓
同埋上面都有講完全係線唔到雨水
嗰舊嘢完全係冇作用

真係純交流

但係計返時間又真係好似起完之後行衰運

咁大個子叫自己老母教育你小朋友
好好做好檢查驗吓精神有冇異常

第一張p過？
隻眼同個鼻

屌那星，講明風水撚入都會咁多人走入嚟包拗頸？
咩年代都仲有大把人信有呢樣野。
仲有而家搞呢幾舊野果個係我泥架？痴線
明顯地係有人信而要咁做，動機都唔係好架啦。

有人話唔似蛇，大家觀點與角度不同，
我就覺得除左k11之外，好多巴打舉例既都好撚似。
你反大陸近海邊地方，又發展得好好既城市，睇下有無呢d蛇型設計 ？
而家我地係近海既地方的確都有好多好多

有人唔信呢d都係陰謀論，但我信

好迷幻

屌你老味， 宜家唔係屌你風水撚，你自己係屋企搵個風水佬搞幾十個風水陣我理撚得你。宜家你你條契弟被害妄想症見到乜都屈人係風水陣。我同其實了解建築流程既人先出聲。唔撚係信唔信風水既問題，係你屈鳩人地個建築師突登整衰個風水所以用風水角度整個設計出黎，咁點解唔出得聲啊屌你咁撚萌塞！

真 一直冇屌風水撚 係屌啲人咩都覺得設局害佢地咁 反智到

因為D 迷信撚現實係losers，所以先樣樣都搵d 怪力亂神既「解釋」去合理化自己點解係losers
尤其係見到香港越嚟越差，咪夾硬要搵d 怪力亂神黎信囉
但其實支那要搞衰香港使鬼靠d 乜鳩陣咩

同埋佢未必係想搞衰你 而係想你服從佢跟佢個套
反而係文化教育方面會

要做到呢啲有太多太多方法，使鬼搞陣

D 風水撚起樣野多幾條curve 就覺得迫害緊佢

D曲線又幾怪下

Gaudi 果d 都怪啦！咁係咪代表佢係100年前 西班牙風水佬？

喺邊㗎？

北京新起既大興國際機場
你覺得係咩

海星

今日先知海星係六隻腳

park guell 一定係風水陣啦

海星真係可以有6隻腳

公園樓梯嗰條七彩蜥蜴一定係馬德里擺喺度邪住巴塞隆拿

絕大部份五隻呀嘛

通過包拗頸靈性野係假既人
都係自以為是好信科學既人
呢啲人反而係最脆弱

啲科學撚好鍾意包拗頸
當你同佢講諾貝爾得獎者九成人都係有宗教信仰既時候
佢地就會選擇性失明

咁真係有6隻腳

一定唔撚係似蛇先囉

錯
係懶科學懶係至高無上的撚

佢地會問你點解會覺得似蛇
呢粒唔係海星係雪花

有宗教信仰 同被害妄想想唔一樣喎

個個人都可以有唔同信仰，就算風水撚信風水都唔係問題

問題係你地幻想緊d 新建築就係風水陣，用黎搞衰香港。

要玩陰謀論都算，跟住睇你地d 論述，除左我覺得似，我覺得係，好多多左蛇陣就當係。你要話有陰謀都比多d 証據啊。你地指果d 建築既archi firm 呢？ 個architect 呢？ 佢地之前有乜背景？佢地做過d 乜野同風水有關？訪問有冇提過風水？ 你地乜撚都冇講過就只係自己覺得似就屈鳩人我先屌鳩你地班風水撚老母。邊個選擇性失明一目了然

唔講唔覺

佢地係都屈話係科學撚唔睇唔知唔理 定佢哋理解邏輯冇咁好

咁你咪出返去囉 唔信又入嚟？
見唔到標題寫風水撚入？

鬼佬先信

唔識風水，但行新kll真係好撚辛苦，個空間勁侷促

唔信唔比入黎架？ 你看更黎架？ 咁得閒嘅

係依家公司，老闆係香港人來

呢啲嘢都唔信得睇咩rick and morty. 虧你個名叫pickle rick

駁吾刀

好撚眼花 唔想望多過兩秒

陣間又比人話你風水撚

唔係全部野都係Laab 做，佢地唔夠大scale handle 咁大個project。

//位於尖沙咀、樓高 10 層的 K11 MUSEA，在過去10年的建造過程中，由 K11 集團創辦人鄭志剛牽頭，結合逾百位建築師、設計師及藝術家合作，包括國際知名的建築事務所 KPF（ Kohn Pedersen Fox ）、James Corner Field Operation、燈光設計事務所 Speirs + Major、設計兒童遊樂設施的 Monstrum 等，本地亦有 LAAB 及 One Bite Design 等 80 後建築設計師事務所，讓他們互相迸發嶄新的設計意念，正正彰顯 K11 MUSEA 打造「文化矽谷」的願景。//

你唔信咪唔好信囉 冇人逼你信 中共信 大把有錢佬信 依家攞出嚟討論下唔得？又要你批准呀？
你係唔信 咁唔gur咪出返去囉 無謂係到嘥你時間啦 標題講撚咗風水撚入 唔撚信又要入嚟撩交嗌

你標題試下打 藍絲入 睇下有冇其它人入黎 呢個係討論區，邊個都可以入黎討論嫁啦，你咁鍾意圍爐咪自己開個tg group 圍飽佢， 但你係連登公開講d 錯誤資訊誤導人，其它人係咪都有資格指出有乜問題？

暗到認唔到左邊幾行斜路

真，通常呢啲人一有咩事，心靈反而係最脆弱

祝你身體健康啦 你Eq 咁高

同埋無xx撚入嘅post 你都唔好入啦 你火氣咁勁 加油呀 繼續努力做管理員！

如果要懶神秘咁講
蛇加龜咪就係 玄武
四神獸 北帝d fd
勁到仆街 又點會整衰香港
無從證實既野 就可以無限演繹
而家市道差就話蛇咬龜
遲d市道好就話合體做玄武
唔好人講就信啦

on9，風水呢啲野就好似呢個世界有無鬼一樣，信既一齊討論，唔撚係比你哋d唔撚信既人入嚟吠 你唔撚信我地無都無屌7你，唔知點解信要比人屌我地反智又話loser你屋企有無神位呀？呀媽有無拜神呀？你唔撚鬧你媽反智？on99

呢個係中國建築師MAD Architect係中國既作品, 係咪起條蛇搞自己風水?
呢家全世界成堆建築系學生至新一代建築師受zaha hadid影響玩呢種parametric design, 係咪全世界既建築學生同建築師收左中共order啊?

唔得嫁，呢度d 風水撚覺得棟樓有curve 就係蛇陣，係蛇陣就覺得中共風水佬落order 擺陣。
係佢地心目中，建築師=風水師，建築物=風水陣

你唔好博佢啊，佢地會屌你唔信冇資格入黎講野。

你地係咁撚勁咪係呢個post 放個風水陣等我地入唔到黎囉

支那寧願dum 錢喺香港搞埋d 濕鳩陣，都唔直接落柯打搞香港ga

同埋d 風水撚體質異於常人勁敏感，見到d 建築好似蛇就話周身唔舒服，又頭暈又唞唔到氣，以後唔去果度咁，又話中共迫害佢地。
可能佢地見到呢張圖都會頭痛
要落蛇陣搞佢地話都冇咁易。唔知佢出世之前見到條臍帶 又會唔會覺得佢老母落蛇陣搞鳩佢

似大學

Case Mila

根撚本嗰班on9 先入為主覺得嗰個地方有問題，自然會覺得唔聚財啦
迷信真係可怕

其實玩風水會唔會有反噬

呢個POST ON9到

真係想睇MAD Architect係中國起個座野可以點駁, 個建築師仲要係紅二代黎 唔係起座蛇陣搞9自己咁開心啊
上面成堆師兄用近代建築史客觀解釋返點解會有parametric design又要屌人, 真係唔知邊個包拗頸, 不如以後大學建築系一律唔洗學點design改上風水堂算

拗信唔信風水做乜
唔係應該討論吓落order用設計嗰個有咩intention咩

一個二個衝住入嚟撩交嗌都唔知做乜鳩

d白痴建築撚係都要入黎吠 得啦知你地讀建築好撚有時尚感啦你都係想有人認同你姐講撚到明風水撚入仲要沖入黎柒

講到明風水撚入 你地入黎做乜柒係咪要讚你地好撚叻識現代建築呀

利申 唔信風水但睇唔過眼你班文盲入黎吠

風水救港，正

你夠唔撚係風水撚啦, 咁你又吠咩啊,仲唔快撚D死返出去

討論區乜都討論得㗎啦 人哋開post討論又屌又盛都唔知做乜撚嘢
Btw頭先先入咗你滕麗名個post

唔關蛇事，點睇都似日本隻紅臉惡鬼囉。

懷疑比假Gay巴昆錢既手足入一入黎，我有方法幫到你地

亂世中的淨土—求神、問道（21）

佢地屌我地就得 又迷信撚又怪力亂神 總之眾人皆醉我獨醒
屌返佢叫佢撳返上一頁出去 又話呢度係討論區有言論自由 龍門任佢搬

想真心討論變左開戰

陣間又話你係管理員
：冇寫xx撚嗰啲po你咪撚入呀

你Up Mut7

on9仔先信

我睇圖都睇到想嘔

咁嘅post都可以推到1001

話吊 比你咁影完真係個心寒一寒

anyway 次次行入去都好唔聚財
鋪頭萬年一樣冇新野
d味濃到作嘔
行呢間既人唔係大陸人就係閪港女
一d透光位都唔整 同其他商場完全相反
整到成個罩咁

咁都二百幾負皮，連登仔去拜神吧啦

連登好多大法師揾食，之前班神棍都又開ig shop，又食女又剩

最慘係有咁多信徒，踢爆咗都繼續拜大師

有神棍都唔緊要，神棍想點吹理撚得佢，佢地宜家係吹宜家d 建築師都係中共d 人幫手整衰香港d 風水屈鳩完人仲要話你唔係風水撚唔比討論

1001

連登邊度會有真心討論